### Tutorium 10.06.2020

partialsize1 -> kein Table

partialsize1 -> für makov order 0 & 1

partialsize1 -> fixed length -> partialsize2 -> arbitrary length

O = |v(n)|

|v| max * total lenght

Is a table size of max_length · max_level enough

algo1 -> yes
algo2 -> 

pwd length > alphabet size

Rainbow Tables:

Problems: small input size -> 

Vorteil

Nachteil: Salt für jeden einzelnen Table

Welchen Unterschied gibt es, wenn man Passwörter oder PINs brechen möchte? Was muss bei Rainbow-Tables angepasst werden?
-> inverse -> Abb -> bildet in anderen Raum ab. we

-> PIN Muster?

cezipil@gmail.com
Cezary

7. Tutorium
Rechnersicherheit
Gruppe 1


Ankündigungen

    Passwörter neigen sich dem Ende 

    Nächstes Thema: Security Policy & Access Control 


Aufgaben im Tutorium

    Nachbesprechung

4L_3$$4
L_34!
4L_3**4
5L_3$$4
6L_3$$4

    Vorbesprechung

    Diskussion über Rainbow-Tables

    Erstellen von Testfällen für das Projekt


Diskussion über Rainbow-Tables

    In Übung 2 habt ihr Passwörter berechnet. Hätten euch in diesem Fall Rainbow-Tables geholfen?

    Wenn ja, welche Vorteile hätte es euch geboten?

    Wenn nein, warum?

    Welchen Unterschied macht es bei Rainbow-Tables, wenn ein Salt benutzt wird oder nicht?

    Welchen Unterschied gibt es, wenn man Passwörter oder PINs brechen möchte? Was muss bei Rainbow-Tables angepasst werden?


